import IMQuiz from '../../../types/quizes.IMQuiz'

const mquizes: IMQuiz[] = [
    {
        question: "Was gehört nicht zum Kernobst?",
        a: "Hagebutte",
        b: "Pflaume",
        c: "Apfel",
        d: "Birne",
        answer: "Kernobst ist ein Sammelbegriff für Früchte aus der Familie der Rosengewächse, die ein Kerngehäuse besitzen. Da eine Pflaume dieses Kerngehäuse nicht hat, ist sie kein Kernobst.",
        solution: "b"
    },
    {
        question: "Welche der folgenden Früchte gehören nicht zum Beerenobst?",
        a: "Kirschen",
        b: "Himbeeren",
        c: "Kiwis",
        d: "Bananen",
        answer: "Kirschen zählen wegen ihrem harten und holzigem Kern zum Steinobst. Als Beerenobst bezeichnet man Früchte die eine eher weiche Konsistenz und viele innere Samen",
        solution: "a"
    },
    {
        question: "Zu welcher Obstsorte gehören Zitrusfrüchte?",
        a: "Kernobst",
        b: "Zitrusobst",
        c: "Steinobst",
        d: "Beerenobst",
        answer: "Zitrusfrüchte sind tatsächlich dem Beerenobst unterordnet. (So etwas wie Zitrusobst gibt es nicht!)",
        solution: "d"
    },
    {
        question: "Wie sollte man Obst lagern?",
        a: "bei Zimmertemperatur und geringer Luftfeuchtigkeit",
        b: "bei Zimmertemperatur und hoher Luftfeuchtigkeit",
        c: "bei kühler Temperatur und hoher Luftfeuchtigkeit",
        d: "bei hoher Temperatur und keiner Luftfeuchtigkeit",
        answer: "Man sollte Obst getrennt von Gemüse, bei kühler Temperatur und hoher Luftfeuchtigkeit lagern (Am besten im Obstfach des Kühlschranks)",
        solution: "c"
    },
    {
        question: "Was ist das beliebteste Obst in Deutschland?",
        a: "Birne",
        b: "Pflaume",
        c: "Orange",
        d: "Apfel",
        answer: "Apfel",
        solution: "d"
    },
    {
        question: "Wie viel Obst und Gemüse sollte man täglich zu sich nehmen?",
        a: "Fünf Portionen (400g Gemüse, 200g Obst)",
        b: "Drei Portionen  (300g Gemüse, 100g Obst)",
        c: "Nur einmal in der Woche (100g Gemüse, 10g Obst)",
        d: "Man sollte kein Obst und Gemüse essen",
        answer: "Wie es das Sprichwort besagt: Five a day your way (400g Gemüse und 200g Obst)",
        solution: "a"
    },
    {
        question: "Was stärkt die Melone?",
        a: "Sie stärkt an sich gar nichts (ist aber lecker)",
        b: "Sie hebt den Adrenalinspiegel",
        c: "Sie Stärkt die Harnblase",
        d: "Sie stärkt Immunsystem und die Konzentrationsfähigkeit",
        answer: "Sie stärkt die beiden und wirkt zudem entwässernd.",
        solution: "d"
    },
    {
        question: "In welcher Form enthält Obst einfache Kohlenhydrate?",
        a: "in Form von Eiweiß",
        b: "in Form von Fett",
        c: "in Form von Frucht- und Traubenzucker",
        d: "Obst enthält keine einfachen Kohlenhydrate",
        answer: "Einfache Kohlenhydrate enthält Obst in Form von Frucht- und Traubenzucker, die vom Körper schnell aufgenommen werden.",
        solution: "c"
    },
    {
        question: "In welcher Form enthält Obst komplexe Kohlenhydrate?",
        a: "in Form von Stärke und Balaststoffen",
        b: "in Form von Fett",
        c: "in Form von Vitamin C",
        d: "es enthält keine komplexen Kohlenhydrate",
        answer: "Komplexe Kohlenhydrate sind in Form von Stärke oder Ballaststoffen (z.B. Cellulose oder Pektin) enthalten.",
        solution: "a"
    },
    {
        question: "Was ist kein Wurzelgemüse?",
        a: "Kartoffel",
        b: "Kürbis",
        c: "Zwiebel",
        d: "Karotte",
        answer: "Der Kürbis ist ein Fruchtgemüse. Als Wurzelgemüse werden essbare, nährstoffreiche Speicherwurzeln bezeichnet. Als Fruchtgemüse bezeichnet man Gemüsepflanzen, deren oberirdisch wachsende Früchte essbar sind.",
        solution: "b"
    },
    {
        question: "Was sollte man bei Eisenmangel am besten verzehren?",
        a: "Paprika",
        b: "Brokkoli",
        c: "Spinat",
        d: "Tomate",
        answer: "Bei Eisenmangel sollte man Spinat und Fleisch verzehren.",
        solution: "c"
    },
    {
        question: "Was ist nicht in Paprika enthalten?",
        a: "Vitamin B12",
        b: "Eisen",
        c: "Kalium",
        d: "Vitamin C",
        answer: "In Paprika ist keine Folsäure enthalten.",
        solution: "a"
    },
    {
        question: "Aus was besteht die Kartoffel hauptsächlich?",
        a: "Eiweiß",
        b: "Kohlenhydrate",
        c: "Wasser",
        d: "Stärke",
        answer: "Wasser Die Kartoffel besteht zu 78% aus Wasser.",
        solution: "c"
    },
    {
        question: "Was ist das beliebteste Gemüse in Deutschland?",
        a: "Tomate",
        b: "Paprika",
        c: "Apfel",
        d: "Gurke",
        answer: "Tomate ist das beliebteste Gemüse Deutschlands.",
        solution: "a"
    },
    {
        question: "Wie sollte man Gemüse Lagern?",
        a: "bei Zimmertemperatur und hoher Luftfeuchtigkeit",
        b: "bei kühler Temperatur und geringer Luftfeuchtigkeit",
        c: "bei kühler Temperatur und hoher Luftfeuchtigkeit",
        d: "bei hoher Temperatur und keiner Luftfeuchtigkeit",
        answer: "Man sollte Gemüse getrennt von Obst, bei kühler Temperatur und geringer Luftfeuchtigkeit lagern",
        solution: "b"
    },
    {
        question: "Was gehört nicht zu den Hülsenfrüchten?",
        a: "Erbsen",
        b: "Sojabohnen",
        c: "Bärlauch",
        d: "Bohnen",
        answer: "Bärlauch ist ein Zwiebelgemüse. Hülsenfrüchte sind Pflanzen deren Samen in einer Hülse stecken. Zwiebelgemüse ist ein Sammelbegriff für verschiedene Lauchgewächse mit Knollen.",
        solution: "c"
    },
    {
        question: "Was ist das Blütengemüse?",
        a: "Artischocke",
        b: "Kohl",
        c: "Schwarzer Senf",
        d: "Weiße Rübe",
        answer: "Als Blütengemüse werden Gemüsesorten bezeichnet, bei denen Blüten, Blütenstände oder Knospen essbar sind. Alles andere gehört zur Familie Kohl.",
        solution: "a"
    },
    {
        question: "Welchen Salat gibt es nicht?",
        a: "Kopfsalat",
        b: "Schnittsalat",
        c: "Kresse",
        d: "Fußsalat",
        answer: "Als Salat bezeichnet man vitaminreiche Blätter die man isst. Es gibt aber keinen Fußsalat.",
        solution: "d"
    },
]

export default mquizes